<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
    <channel>
        <title>人生无大事 on cxl的博客</title>
        <link>http://localhost:1313/hugo-blog/categories/%E4%BA%BA%E7%94%9F%E6%97%A0%E5%A4%A7%E4%BA%8B/</link>
        <description>Recent content in 人生无大事 on cxl的博客</description>
        <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
        <language>zh-cn</language>
        <copyright>cxl</copyright>
        <lastBuildDate>Sat, 24 May 2025 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="http://localhost:1313/hugo-blog/categories/%E4%BA%BA%E7%94%9F%E6%97%A0%E5%A4%A7%E4%BA%8B/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" /><item>
        <title>除了生死,人生无大事</title>
        <link>http://localhost:1313/hugo-blog/p/%E9%99%A4%E4%BA%86%E7%94%9F%E6%AD%BB%E4%BA%BA%E7%94%9F%E6%97%A0%E5%A4%A7%E4%BA%8B/</link>
        <pubDate>Sat, 24 May 2025 00:00:00 +0000</pubDate>
        
        <guid>http://localhost:1313/hugo-blog/p/%E9%99%A4%E4%BA%86%E7%94%9F%E6%AD%BB%E4%BA%BA%E7%94%9F%E6%97%A0%E5%A4%A7%E4%BA%8B/</guid>
        <description>&lt;img src="http://localhost:1313/hugo-blog/p/%E9%99%A4%E4%BA%86%E7%94%9F%E6%AD%BB%E4%BA%BA%E7%94%9F%E6%97%A0%E5%A4%A7%E4%BA%8B/matt-le-SJSpo9hQf7s-unsplash.jpg" alt="Featured image of post 除了生死,人生无大事" /&gt;&lt;h2 id=&#34;&#34;&gt;
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;生死之外，无大事：世界上没有什么比生死更重要。出自于《仓央嘉措诗传》中的一句话：世间事，除了生死，哪一件事不是闲事。——唐雷恒&lt;br&gt;
人生除了生死，其它都是擦伤。你在意什么，什么就会折磨你。期待，是所有痛苦的根源。有些东西，得之我幸、失之我命。&lt;br&gt;
来到这个世界，我不知道怎么来的；离开这个世界，我也不知道会何时走？生与死，是每个人每时每刻都要面监的问题。无关恐惧，只关迟早。
其实人这一辈子除了生死,根本没有什么大事,如果你想明白了就会发现,任何事情在生死面前都黯淡无光,不值一提,更不值去生气,耿耿于怀。
我们的传统好像对生死是非常热烈的。因为一个生命的到来，拥有无限的希望。可是对于死却很忌讳。大家好像都默认了这件事不应该拿出来谈。虽然这件事大家都要面对。&lt;br&gt;
不得不承认，我们缺乏职业生涯发展教育，更人生死亡教育。
死亡是人一生中的大事，越早的去面对它，进而分析它，才能越早的思考它。越早的思考它，才能够越早的把思考的结果反馈给生活，进而指导我们的生活，使我们生活的更好。
人，在自己的哭声中迎来新生;又在别人的哭声中，走入寂灭。来处来，去处去。已然是，无法预约你的来，也无法把握你的去。只有好好活好你的过程，享受你的过程。到最后，你会发现，人生的最美风景，是淡然与从容。你极尽全力想得到的，想追求的一切，过眼云烟，一地琉璃碎。&lt;br&gt;
我们为什么非常害怕死亡？
有人说，人这辈子要经历三次死亡。
第一次是心脏停止跳动，从生物学上来说，人就死了。
第二次是在葬礼上，认识的人来祭奠，这就宣告了这个人在社会上的所有都被抹去。
而第三次才算是真正的死亡，就是当这个世界上最后一个记得你的人死去之后，那么就真的死了。&lt;br&gt;
除此之外，人们害怕死亡还有一个原因是，死亡是未知的。我们对所有未知的事物都充满恐惧。因为没有人知道人离开这个世界之后，到底会怎么样。
所以，所有人都沉默。默默承受生命中非常重要的人离去，以及接受自己也要离去的事实。
正是因为这样，死亡才变得更加让人悲伤。因为没有人告诉我们，我们如何面对死亡，以及在死亡到来之前，如何更好地与这个世界道别。&lt;br&gt;
“人生除死无大事。”确实，在死亡面前，什么名利，什么权力，什么爱情，自由，理想……不敢说已经不值一提，但比起死亡来，最起码是要轻巧那么一些。这只是因为人们死而不能复生，而这比铁还要硬的事实，是目前的科学技术尚无法撼动的。
面对终将死去的这个事实，我们所能做的只是被动的接受，就像我们被生出来一样，不管你愿不愿意。
但我们还是能在这无法变更的结局到来之前，抓紧时间去做一些超越生死的事。&lt;br&gt;
之前看过一部纪录片，叫《人间世》。里面就直接的记录到了很多即将辞世的人们。
这些人什么身份的都有，有的是教师，有的是退休干部，有的是农民，有的是公司职员……就是我们日常生活中所能遇到的任何人。他们的人生经历、认知水平或许各不相同，但他们都有一个共同点，那便是对生的留恋。&lt;br&gt;
之前看过一篇文章，说有人问鲁迅先生怕不怕死，鲁迅先生说：“死没有什么可怕的，挺一挺就过去了！”&lt;/p&gt;
</description>
        </item>
        
    </channel>
</rss>
